Тестовое задание FINBRIDGE
==========================

Группа компаний «[Finbridge](https://finbridge.io/)»

## Тех. задание

- Разработать web-страницу с элементами

Количество горизонтальный ползунок на значениях от 1 до 10.
Дефолтное значение 5.

Значения | Цвет (отрезке значений)
-------- | -----------------------
1-3 | зеленый
4-6 | желтый
7-8 | красный
9-10 | черный (на всем значении от 1 до 10)

Поле ввода   е-mail с валидацией.

Поле ввода  ФИО (только латинские буквы).

Кнопка Отправить.
При нажатии упаковываем значения в json и вызываем метод `SaveData` сервиса из п 2.

Отобразить на странице результат работы метода.

- Разработать сервис с методом `SaveData`.
Валидирует полученные данные и сохраняет их в БД с помощью вызова процедуры `sp_SaveData`.
Если количество четное, процедура возвращает `0`, если нечетное, возвращает `1`.
Результат отправляется сервисом в виде `result=True/False`.

Написать unit-тесты для метода `SaveData` сервиса и вызова этого сервиса.

## Запуск

Все действия должны проводиться в корневой директории проекта.

Для работы проекта необходимы условия:

- linux (на рабочем компьютере, виртуальная машина, VDS...)
- [docker](https://www.docker.com/)
- [docker-compose](https://docs.docker.com/compose/)
- [make](https://www.gnu.org/software/make/manual/make.html)

*Приложение создавалось на Ubuntu 19.10,
docker 19.03.3, docker-compose 1.25.4.*

База данных временна и создается заново при запуске контейнеров.
Приложение можно запустить и вне docker,
laravel-based сайт находится в [app](./app).

### Кофигурирование

Первым делом необходимо определить глобальные переменные окружения в файле `.env`.
Создайте копию файла [.env.example](./.env.example) и переименуйте в `.env`.

```bash
cp -a ./.env.example ./.env
nano ./.env
```

### Команды-помощники

Используйте утилиту `make` для совершения различных действий.
Запустите `make` без параметров для просмотра доступных команд.

```bash
make
```

Список команд:

- `start` - Запуск контейнеров.
- `stop` - Остановка контейнеров.
- `restart` - Перезапуск контейнеров.
- `ssh` - Подключение к контейнеру с php.
- `composer` - Установка/обновление php зависимостей.
- `node` - Установка/обновление js и css зависимостей.
- `build` - Сборка js и css.
- `install` - Установка приложения.
- `test` - Запуск тестов.
- `perm` - Установка прав доступа к файлам.

### Установка

Используйте команду `install` для установки приложения.

```bash
make install
```

После чего сайт будет доступен по адресу http://localhost:8000 (по умолчанию).